---
title: "Kubernetes головного мозга"
date: 2020-10-04T16:15:00+03:00
draft: false
categories:
- Devops
tags:
- лирика
---

![kubernetes clever words](kubernetes_clever_words.webp)

Работая Devops инженером часто приходиться общаться с внешними подрядчиками и быть свидетелем ситуации как на картинке выше. Люди которые в эпоху повального распространения автоматических конвейеров по сборке и доставке кода (ci/cd) гордятся тем, что вручную собирают docker в production окружении. Но при этом имеют мечты о том, что Kubernetes придёт и rolling update наведёт.

Доводы о том, что:
* автоматический перезапуск контейнеров при ошибке
* проверка жизнеспособности приложения в контейнере (healthcheck)
* rolling update && zero downtime
* добавление нескольких серверов в кластер

не есть уникальные особенности kubernetes, а просто базовые функции самого докера из коробки никого не пронимают. Как и то, что городить кубер ради управления двумя виртуалками фронтенда это бред:

![kubernetes userless usage ](kubernetes_useless_usage.webp)

В итоге вместо инженеров видим продавцов пылесосов Кирби, которые пытаются впарить людям дорогую и ненужную хрень. Которую к тому же поддерживать нужно постоянно... за отдельные деньги конечно.

Всем мир. Изучайте основы. Штатного оркестратора docker swarm оказывается достаточно для построения высоко доступной отказоустойчивой инфраструктуры с блекджеком и пайплайнами.

[Статья в Дзен](https://zen.yandex.ru/media/id/598376b7256d5c11e6bcc5e0/kubernetes-golovnogo-mozga-5f7972df71c44f0829e91c4c)